🟢 C . T . B . - 9.503 \ 97 - Código de Trânsito Brasileiro / Leis aprovadas pelo congresso.

🟢 Legislação de trânsito - L.T. - 15 questões - Terça, quarta e quinta

🟢 Para os que estão enfrentando problemas com a aula: 
  1. Atualiza a página 
  2. Verifica a conexão com internet 
  3. Troca o navegador 
  4. Entra em contato com 98778-2268 
  5. Reinicia a máquin

🟢 Dias:
  Terça 31/01 a Sexta 03/02
  Segunda 06/02 a Sexta 10/02

🟢 Horários: 
  12:45 ATE 13:10 - Entrada
  14:40 ATE 15:10 - Intervalo
  17:25 - Fim da Aula

🟢 Resumidamente... (sobre a prova):
  São 9 dias de curso. Dia 27, aproximadamente, estaremos liberados para fazer a prova teórica de legislação. Verificar disponibilidade para realizar a prova. Possibilidade de escolher DETRAN. Comparecer no dia e horário com documento pessoal, CPF e folha de agendamento. Coleta de digital e foto no DETRAN. Entregam um papel com algumas informações e uma senha, a senha é para acessar no sistema e abre a prova. Tem uma duração de 90 minutos para 40 questões para acertar 28 no mínimo para ficar com média 7, cada questão vale 0,25, questão com 4 itens sendo uma correta. Na saída é entregue o resultado para ser entregue na autoescola e dar continuidade aos demais processos.

🔴 C . T . B . - 9.503 \ 97 - Código de Trasinto Brasileiro - 720 PAGINAS
  81 - SENADORES / 513 - DEPUTADOS FEDERAL

🔴 L.T. - Legislação de trânsito

🔴 S . N . T . - Sistema Nacional de Trânsito :
🔴 A ] NORMATIVOS
  - CONTRAN [ federal ]
  - CETRAN [ estaduais ] 26
  - CONTRANDIFE [ distrito federa l ] 01

🔴 B ] EXECUTIVOS
  - DENATRAN [ federal ]
  - DNIT [ federal ]
  - PRF [ federal ]
  - DETRANs [ estaduais e distrital ]
  - DER [ estaduais e distrital ]
  - PM [ estaduais e distrital ]

  DNIT Controi e PRF Fiscaliza

  ONTRANDIFE tem a mesma competência dos CETRANs / coordenada das leis (função)

  Atenção:
    CONTRAN = Emite Resolução
    DENATRAN = Emite Portaria 

Explicação…

🔴 A ] NORMATIVOS
  CONTRAN - Conselho Nacional de Trânsito
    Orgão do sistema nacional
    orgão máximo do sisterma nacional localizado no DF
    Função: coordenar a lei de trânsito em todo territorio nacional

  CETRAN - Conselho Estadual de Trânsito
    Orgão normativo a nivel estadual
    localizado nos estados
    Função: coordenar lei de trânsito no seu proprio estado

  CONTRANDIFE - Conselho de Trânsito do Distrito Federal
    Orgão normativo a nivel distrital
    localização: DF (Distrito Federal)
    Função: Coordenar leis de transito no DF

🔴 B ] EXECUTIVOS
  DENATRAN - Departamento Nacional de Trânsito
    Orgão máximo do executivo
    Localização: DF
    Função: divulgar campanhas educativas, espedir habilitação a nivel nacional atraves de delegações e controlar e manter registro de condutor e veículo

  DNIT - Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes
    Função: construção. sinalização e manutenção das rodovias e estradas federais

  PRF - Policia Rodoviária Federal
    Fiscaliza rodovias e estradas federais (ATENÇÃO) - Eles podem multar em qualque canto...

  D.E.R. - Departamento de Estradas e Rodagem
    Construção, sinalização e manutenção das estradas e rodovias estaduais e distritais

---

🔴 DETRANs - Departamento Estadual de Trânsito
  Orgão executivo estadual e distrital
  26 - estados / 01 - distrital / 27 - nacional
  Função: processo de emplacamento de veículo e processo de habilitação

🔴 P M - Polícias Militares
  Fiscaliza rodovias e estradas estaduais e distritais através de seu batalhão

🔴 CIRETRAN - Circunscrição Regional de Trânsito
  Tem por finalidade cumprir e fazer cumprir a legislação e as normas de trânsito no âmbito de sua jurisdição.

---

🔴 Repartição J.A.R.Is.
  Juntas Administrativas de Recursos de Infrações
  Todo órgão executivo tem essa repartição 

  [ 90% INDEFERIDO \\\\ 10% FAVORAVEL ] - 127 DE MULTA - RETENÇAO
  1 ] Julgar recurso de trânsito em primeira instância em até 30 dias
  2 ] CETRAN OU CONTRANDIFE
  3 ] CONTRAN
  4 ] JURI, precisa constituir advogados

---

🔴 VIAS PUBLICAS

  🔴 A ] URBANAS [ dentro da cidade ]
    - TRANSITO RAPIDO = 80 KM [ MARGINAIS EM SAO PAULO ]
    Definição: tipo de via não sinalizada e não dá acesso a lote lindeiros
    lote lindeiros = terreno no lado da via

    - ARTERIAL = 60 KM [ AVENIDAS ]
    Definição: tipo de via sinalizada e dá acesso a lote lindeiros

    - COLETORA = 40 KM [ RUAS ]
    Definição: coleta e distribui o trânsito dentro da cidade

    - LOCAL = 30 KM [ ESTACINAMENTOS ]
    Definição: tipo de via restrita

  🔴 B ] RURAIS [ fora da cidade ]

    - RODOVIAS - 
      110KM - automóveis, motocicletas, camionetas (veioculo misto)
      90km - ônibus e micro ônibus
      80km - caminhões e camionetes (veiculo de carga)
      obs: demais veículos

    - ESTRADAS = 60 KM [ CARROÇAL ]
      Todos

  Rodovias = pavimentada
  Estradas = não pavimentada

  MINIMA = 50% DA MAXIMA


  -----------------------------------------------------------------

  Falta o segundo dia de aula 

  -----------------------------------------------------------------


Obs: Estudar - PNU (Placa Nacional Única) - NAO TEM DESENHO NA PROVA 

🟢 Assunto : SINALIZAÇAO DE TRANSITO 

  🔴 PREVALÊNCIA 
    A) O agente de trânsito 
      - Multa: 5 - GR = 195 
      - Multa: 7 - GM = 580 + S D D [Suspensão ao Direito de Dirigir] (furar bloqueio)
    B) Sinalização semafórica
      - Multa: 7 - GM = 293 (avançar sinal vermelho)
      - Implantado na vertical 
      - Ordem crescente - verde(siga), amarelo(atenção) e vermelho(parada obrigatória) 
    C) Demais sinalizações (Vertical - Placas / Horizontal - Pintura no Pavimento) 
      - Placa octógono ou triângulo - multa gravíssima 
      - Placa com formato circular e 1 tarja na diagonal - multa média 
      - Placa com formato circular e 2 tarja na diagonal - multa grave 

  -------------------------------------- 

  BISU DE PROVA! Prazo de visturia do veiculo...
  AUTO-ESCOLA = 3 EM 3 MESES \ FAIXA AMARELA 20 CM 
  ESCOLAR = 6 EM 6 MESES \ FAIXA AMARELA 40 CM 

  -------------------------------------- 

  🔴 CLASSIFICAÇAO DA SINALIZAÇAO 
  [Maximo na Prova = 8 PLACAS (COM IMAGEM)]
  [Estudar nome e a mensagem da placa]

  🔴 1 ] VERTICAIS [ placas ] 
    A) ADVERTENCIA 
      - Adverte sobre o perigo na via 
      - Não gera multa
      - Se localiza antes do obstáculo 
      - Predominantemente cor amarela, exceto as laranjas (obras) 
      - Formato predominante é quadrado
      - Exceto x (cruz de Santo André)
      - Exceto retângulo (sentido único / sentido duplo) 
    B) REGULAMENTAÇAO 
      - Manda, regulamenta e proíbe 
      - O desrespeito gera multa 
      - Se localiza antes do obstáculo 
      - Predominantemente cor vermelho
      - Formato predominante é circulo
      - Exceto octógonos (parada obrigatória) ou triângulo (dê a preferência)  

      [Paradas obrigatórias - mais encontradas em esquinas]
      [Dê a preferência - mais encontradas em rotatórias]

    C) INDICAÇÃO 
      - Azul - serviço auxiliar 
      - Verde - distância(KM) e destino(Seta)
      - Branca - educativa 
      - Marrom - Turismo 

  🔴 2 ] HORIZONTAIS [ pinturas no pavimento ] 
      - Amarelho = sentido duplo
      - Branca = sentido único 
      - Faixa seccionada = pode mudar de faixa e pode ultrapassar 
      - Faixa continua = não pode mudar de faixa e não pode ultrapassar (5 GR 195)
      - Faixa dupla-continua = duas vezes proibido mudar de faixa e ultrapassar (7 GM 1.400 - 2.936) 
        [aclives, declives, curvas e pontes]
      - Linha de bordo = separa a pista de rolamento do acostamento 
      - Área de conflito - proibido parada (7 GM 293)
      - Parar em cima da faixa de pedestre com semáforo - proibido - (4 M 130)
      - Parar em cima da faixa de pedestre sem semáforo - proibido - (3 L 88 )
      - Estacionar em cima da faixa de pedestre - proibido - (5 GR 195)

      ACOSTAMENTO 
        - Defeito, acidente, desembarque e conversão a esquerda (3 L 88)
        - Transitar é proibido (7 GM 1.400)
      PISCA ALERTA 
        - Defeito ou acidente (5 GR 195)

      - Marcas de canalização - proibido transitar (7 GM 880)

  🔴 3 ] SONORA [ buzina ou apito ]
    - buzina = condutor
        1° Restrição: proibido entre 22h ás 06
        2° Restrição: prolongada
        3° Restrição: placa de proibição de acionar buzina ou sinal sonoro (r-20)
        Encontradas em hospital, escola, igreja e quarteis (3 L 88)
        PESONALIZADA, FALTANDO ou DEFEITO = 5 GR 195 REM VEIC 
    - apito = agente
        1 Silvo breve = siga
        2 Silvo breve = pare
        1 Silvo longo = diminuir a marcha
        Desobedecer = 5 GR 195 

  🔴 4 ] GESTUAL 

  🔴 5 ] LUMINOSA [ LAMPADAS ] 
    - queimada : 4 M 130 
    - trocada : 5 GR 195 REM VEIC 

  🔴 6 ] AUXILIAR 

🟢 M.V. - 03 questões - Mecânica de Veículo 

  🔴 Proibições
    - Faltar combustível em via pública (4 - M 130)
    - Puxar veículo com cabo flexível (4 M 130)
    - Manutenção mecânica em via pública (5 GR 195)

  🔴 Porta mala
    - Chave de roda, macaco, estepe e triângulo
    - Falta = 5 GR 195 + REM VEIC

  🔴 Parte interna do veículo
    - Pala contra sol, cinto de segurança, buzina, frei de estacionamento e encosto de cabeça 
    - Falta = 5 GR 195 + REM VEIC

  🔴 Extintor
    - Até 2015, obrigatorio, validade 1 ano - AB 
    - Após 2016, não obrigatorio, validade - ABC
    - Possuir (após 2016) fora da validade = 5 GR 195 RET VEIC

  🔴 Pneus
    - Não permitido: pneu sem aderência ao pavimento ou genérico
    - Pneu remold -> 30-35 libras de ar -> 80-90km 
  
  🔴 Oficina
    - O.S. = Ordem de Serviço
    - Anotar kilometragem

  ----- pós intervalo da aula -----

  🔴 Alternador
    - Transforma energia mecanica em eletrica e envia para a bateria  

  🔴 Bateria
    - Armazena energia para alimentar o sistema elétrico do veículo (OBS: 12 V)
    - Dentro da bateria: Liquido Solução [ Acido ]

  🔴 Bobina
  - Transforma energia de baixa potência para alta potência - 15.000 a 25.000 V

  🔴 Distribuidor
    -DISTRIBUÍ CORRENTE ELÉTRICA PARA AS VELAS
    -AS VELAS CONTROLA O CETELHAMENTO 
    -CETELHAMENTO= DESCARGA ELÉTRICA OU FAISCA 

  🔴 Motor de partida
    - Dá o giro no motor do veiculo

  🔴 Motor do veiculo
    Máquina termodinâmica em funcionamento gera calor
    Se divide em 3 partes:
      1 ] Cabeçote
        - Parte superior chamada tapão
      2 ] Bloco 
        - Sustenta vira brequim 
        - Pode ser chamado de camisa 
        - Parte do meio é a mais pesada
      3 ] Carter
        - Parte inferior que armazena o oleo do motor, chamado reservatório.

  🔴 3 tipos de bombas:
    Bomba de combustível  
      - Bombeia combustível do tanque para o sistema de alimentação
      (BISU: 2 sistema de alimentação: carburador nos veiculos antigos, injeção eletronica no veiculo mordeno)

    Bomba D'agua  
      - Bombeia água do motor para o radeador
      - Para proporcionar o arrefecimento
      (BISU: arrefecimento = controle de temperatura)

    Bomba de óleo 
      - Bombeiar oleo dentro do motor do veiculo para lubrificar as peças

  🔴 3 tipos de filtros:
    Filtros de combustível
      - Filto combustível que sair do tanue para o sistema de alimentação
    
    Filtro de óleo
      - Filtra o óleo dentro do motor do veiculo e retem a sujeira

    Filtro de ar
      - Filtrar o ar liberado pelo o motor do veiculo e retem a sujeira
  
  🔴 2 tipos de freios:
    1] Freio a disco
      - O sistema é hidráulico, usa fluido de freio e pastilha
    2] Freio a Tambor
      - O sistema é mecânico, usa cabo de aço e lonas
  
  🔴 Estudar: painel de instrumentos!
  🔴 Simulados: ICNH CE


🟢 M.C. - 02 questões - Meio Ambiente e Cidadania 

🔴 BISU - Os veículos são fontes de poluição móveis

🔴 Multas:
  - Molhar pedestres (4 - M - 130)
  - Veículos liberando sólido em suspensão ou vazamento de óleo(5 GR 195 REM VEIC)
  - Alarme automotivo (4 M 130 REM VEIC)
  - Som automotivo (5 GR 195) 
    BISU - 90 decibéis = limite para audição humana

🔴 G N V 
   - 2 MANUTENÇAO POR ANO 
   - VELAs PROPRIA GAS NATURAL
   - PERDE PORTA MALA 50% 
   - CILINDRO 5 ANOS 
   - VISTORIA GAS 
   - MOTOR SECO 
   - TEMPERATURA + 90 GRAU 

🔴 Fonte de poluição fixa relacionada com o transito
  - POSTO DE COMBUSTIVEIS
  - OFICINAS 
  - LAVA-JATO

🔴 SISNAMA - Sistema nacional do Meio ambiente 
  - Implementar política de melhoria de qualidade ambiente no trânsito

🔴 CONAMA - CONSELHO NACIONAL DO MEIO AMBIENTE 
  - IMPLANTAR NORMAS E PADRÕES COMPATÍVEIS COM O MEIO AMBIENTE NO TRÂNSITO 

🔴 CATALISADOR 
  Neutraliza os gases poluentes emitido pelos veículo
  - GASOLINA 
  - ETANOL [ ALCCOL ] 
  - GAS NATURAL
  - DIESEL 

🔴 PROCONVE 
  - PROGRAMA DE CONTROLE DA POLUIÇÃO AR POR VEÍCULOS AUTOMOTORES 

🔴 PROMOT 
  - PROGRAMA DE CONTROLE DA POLUIÇÃO DO AR POR MOTOCICLETAS E SIMILARES

🔴 Materiais e sua Decomposição
  - ALUMINIO - INDETERMINDO 
  - PLASTICO - + 100 ANOS 
  - LATA - + 10 ANOS 
  - VIDROS - + 4.000 anos 
  - PONTAS CIGARRO - + 1 ANO 
  - PAPEL - + 3 MESES 

🔴 GASES POLUENTES EMITIDO PELOS VEÍCULOS 
  - ALDEIDOS: liberado na combutão do alcool
  - MONOXIDO DE CARBONO : Liberado na combustão da gasolina
  - DIASINA - Liberado na combustão do óleo disel 
  - OXIDOS DE NITROGENIO : Liberado na combustão em altas temperaturas GNV
  - DIOXIDO DE ENXOFRE : Liberado na combustão de misturas incompletas, em mistura com a água vira ácido 

🔴 PROCESSO DE HABILITAÇAO 
  - SER +18 
  - SABER LER E ESCREVER 
  - RG e CPF 
  - SER PENALMENTE IMPUTÁVEL

🔴 RENACH 
  - Registro nacional de condutores habilitado 

🔴 L.A.D.V. 
  - Licença para Aprendizagem de Direção Veicular 

🔴 P.I.D.  
  - Permissão internacional para dirigir

🔴 C.D.T. 
  - Carteira digital de trânsito 


🟢 Primeiros Socorros - P.S. - 03 questões
  - Procedimentos no local de acidente até ajuda especializada chegar no local
  - Procedimento = condutor 
  - Atendimento = ajuda especializada

- A parte menor responde pelo dano material
- A parte maior responde pelo processual 

🔴 Fique longe dos 3:
  - Pedreste
  - Ciclistas
  - Motociclista

  - Veículo de placa vermelha 
  - Veículo de serviço de emergência : saia da frente 
  Não dá a passagem ou seguir atrás = 7 GM 293
  - Veículo de serviço de emergência tem prioridade, demais condutores tem preferência 
  - Em via de 3 faixas a mais esquerda pertence a serviço de emergencia
  - A primeira faixa é a esquerda, ou seja, a ordem é da esquerda para a direita 
  Permanecer na faixa da esquerda = 4 M 130 

🔴 I J F - Instituto José Frota 
  - 85% TRANSITO (atendimento) - 75% HOMEMs - 16 A 28 ANOS 

🔴 Condutor envolvido em acidente - causador do acidente
  1 ] SINALIZAÇAO DO LOCAL (Falta = 7 GM 1.400 + S D D)
    - Ligar o pisca alerta e colocar o triângulo na via de acordo com a velocidade máxima convertida em passos longos 
    OBS: Não tendo boa visibilidade dobra a distância: noite, chuva, neblina, nevoeiro, aclive, declive e curvas 
    OBS: Acidente em curvas se conta os passos a partir da saída da curva

  2 ] LIGAR PARA SERVIÇO DE EMERGENCIA (7 GM 1.400 + S D D )
    190 = P M - Policia militar
    191 = P R F - Policia rodoviaria federal
    192 = S A M U - Serviços de atendimento móvel de urgência 
    193 = B M - Bombeiro militar

  3 ] AFASTAR CURIOSOS - para proteger o local e a vítima (7 GM 1.400 + S D D )

  4 ] TENTAR ACALMA VITIMA 

  5 ] VER . SIN . VIT . Verificar Sinais Vitais  [BISU - Respiração e Pulsação]

🔴 HEMORRGIAS 
  - Perda de sangue por veias ou arterias 
  A ] INTERNA 
    Quando se perde sangue para dentro da cavidade do corpo 
  B ] EXTERNA 
    Quando se perde sangue para fora da cavidade do corpo 
  - VENOSA 
    Quando se perde sangue por veias, o sangue e escuro e o sangramento e lento e continuo 
  - ARTERIAL 
    Quando se perde sangue por arterial o sangue e vermelho vivo, se perde sangue e oxigênio em jatos
  OBS: Hemorragia se lida com compressão

🔴 FRATURAS 
  - Quebra ou ruptura de ossos 
  A ] FECHADA 
    O osso quebra não perfura a superfície da pele 
  B ] ABERTA [ EXPOSTA 
    O osso quebrado perfura a superfície da pele 
  OBS: Fraturas se lida com imobilização

🔴 QUEIMADURAS 
  - Lesões na pele decorrente do calor ou frio 
  1 ] GRAU
    Vermelhidão na pele seguindo de dor 
  2 ] GRAU 
    Vermelhidão na pele seguindo de dor e bolhas 
  OBS: Não perfurar as bolhas, passam a ser ferimentos
  3 ] GRAU 
    Destruição da pele, carbonizou
  OBS: Se lida com água fria e corrente


🟢 Direção Defensiva - D . D . 18
  - Dirigir de forma a evitar acidente

🔴 ALCOOLIZADO NO TRANSITO (Etilômetro)
  - ART - 165 
  - 00,00 / LEI SECA
  - ATE - 00,06 / 7 GM = 2.936 + S D D (DELEGACIA + ADVOGADO)
  - Reincidência / GM = 5.800 + S D D (DELEGACIA + ADVOGADO)

  - BOMBOM DE LICOR, DOCINHO DE LICOR, ANTISSEPTICO BUCAL, BIOTONICO, CALDO DE CANA, MASSA COM TEOR ACOLICO... pode ser acusado pelo etilômetro

🔴 RENAVAM [ VEICULO ]
  - Registro nacional de veículos automotores 
  CHASSI = INTERNA 
  PLACAS = EXTERNA 
  Qualquer problema com a placa = 7 GM 293 REM VEIC 

🔴 C R V 
  - Certificado de registro de veículo (Não é obrigatório)

🔴 D.U.T.
  - Documento único de transferência (Não é obrigatório)

🔴 Assim que comprar um novo carro...  
  - 30 DIAS VISTORIA NO DETRAN, se não 5 GR 195 RET VEIC

🔴 C.L.A. 
  - Certificado de licenciamento anual (3 - L = 88 RET VEIC )
  - 12 MESES (+30 DIAS) 
  - Todo ano pagar: IPVA LICENCIAMENTO SEGURO OBRIGATORIO 

+30 anos \\\ 70% Original \\\ Placa preta - NAO PODE NAS RODOVIAS [ BR \\\ CE ] 

🔴 ELEMENTOS DA DIREÇÃO DEFENSIVA 
  1 ] CONHECIMENTO 
    - Leis de trânsito 
    - Sinalização de trânsito 
    - Normas de circulação 
    - Conhecimento do veículo 

  2 ] ATENÇAO
    (BISU: todo condutor deve conduzir em estado de alerta)  
    - FIXA 
    - DISPESIVA 
    - DIFUSA 

  3 ] PREVISAO 
    - Prever o acidente antes que ele aconteça
    - Todo condutor ao perceber obstáculo deve parar o veículo

  4 ] DECISAO [ AÇAO ] 

  5 ] HABILIADE 
    (BISU) Com o tempo e a prática 

🔴 Condiçoes adversas: 8
  - iluminação 
    Ofuscamento(muita luz), penumbra(pouca ou ausencia de luz), noite...
  - tempo
    Chuva, frio/calor, ventos, neblina, cerração, fumaça...
      **prova** aquaplanagem, a perca da aderência dos pneus com o solo devido a uma camada de agua. 
  - vias 
    Aclive/declive, curvas/buracos, elevações/depressões, má sinalização/má iluminação...
  - transito 
    Escolas, acidentes/obras, horário/aglomeração, veículos lentos ou longos...
  - veiculo 
    Pneus, iluminação, equipamentos obrigatório, todos os funcionamentos...
      **prova** margem para saber se o pneu está careca, 1,6 milimetros de profundidade
  - carga
    Comprimento, altura/largura, condicionamento inseguro, compartimento inadequado...
  - passageiro 
    Crianças/idosos, discussões/namoros, barulho/euforia, distração/transportar animais...
  - condutor
    Mal estado físico, mal estado psicológico, frio/falta de habilidade...

🔴 Tipos de Colisões
  **prova** 1/3 das colisão acontecem em cruzamentos 
  - Colisão com veículo da frente
  - Colisão com veículo de trás
  - Colisão frente a frente (frontal)
  - Colisão nos cruzamentos 
  - Colisão em marcha ré
  - Colisão com motocicletas

🔴 Tipos de distância
  Distância de seguimento
  **prova** regra dos dois segundos...
  Distância de reação 
  Distância de frenagem  
  Distância de parada

  **prova** Viu o perigo e tirou o pé do acelerador (Distância de reação), acionar freios (Distância de frenagem) e parada totalmente (Distância de parada)
  Parada absoluta = reação + frenagem

--------------------------------------------------------------
REGRAS DE OURO DE INFRAÇÃO
- VEICULO PARADO = MULTA
- VEICULO EM MOVIMENTO = MULTA 
- VEICULO ESTACIONADO = MULTA + REMOÇÃO
- COISAS FACEIS DE RESOLVER = MULTA + RETENÇÃO
- COISAS FACÉIS DE RESOLVER = MULTA + RETENÇÃO
- CRIME = MULTA + APREENSÃO
- SUSPENSÃO = RECOLHE CNH 
- EMPATE = A MAIS RECHEADA
- CHUTE = 60% A MAIOR 
- 90% DAS INFRAÇÕES DE MOTOCICLETAS SÃO GRAVISSIMA
- 90% DAS INFRAÇÕES DE BICICLETAS SÃO MEDIAS
- AMBULANCIA = SEGUIR = GRAVE; IMPENDIR = GRAVISSIMA
- CICLO FAIXA SEM OBSTACULOS
- CICLO VIA COM OBSTACULO
- 60% DAS OPÇÃO QUE ABRANGUEM SÃO VERDADEIRAS. EX. TODAS.
- 60% DAS OPÇÃO QUE RESTINGUEM SÃO FALSAS. EX. SOMENTE OU APENAS.
- CONTRAMÃO = MÃO ÚNICA = GRAVISSIMA; MÃO DUPLA = GRAVE

